茶記自救 裝膠板擋飛沫

茶記自救 裝膠板擋飛沫

【本報訊】近日爆出打邊爐集體感染武漢肺炎後，港人對外出用膳大為卻步，嚴重打擊本港餐飲業。有食肆因應疫情出招自救，一間茶餐廳於餐桌上加裝透明膠板，阻隔對面食客的飛沫。有酒樓推「食飯送口罩」招徠，部份火鍋店則要求顧客入座前先探熱，確保沒有發燒。連鎖快餐店大快活、大家樂及吉野家則宣佈因應顧客的疑慮，暫停火鍋供應。

武漢肺炎疫情擴大，病毒可透過飛沫傳染，而用膳時要除口罩，容易受飛沫影響，港人因此減少外出用膳。有位於大角嘴的茶餐廳近日特別於餐桌上加裝透明膠板，阻擋對面食客的飛沫。茶餐廳職員透露，透明膠板數日前才開始使用，因為茶餐廳難免出現搭枱情況，「有啲朋友同枱食飯都會要求用」。

食客梁先生一人獨佔卡座，毋須用上透明膠板，但他認同若有陌生人搭枱，有板塊阻隔較安全，「如果大家唔識又要面對面，肯定係會安全啲」。他又指「𠵱家冇嘢驚，係驚大家互相傳染、社區擴散」。

大角嘴一間茶餐廳在餐桌加裝膠板（箭嘴示）阻擋飛沫。何量鈞攝

大家樂大快活停賣火鍋

相關新聞：逐家拍門通知 婆婆：唔知會點

黃店「陸陸雞煲火鍋」同樣加強防疫措施，除要求客人入店前使用酒精搓手液外，更需量度體溫，確保沒有發燒。老闆黃先生指，全店餐具及碗筷已轉為即棄，「唔環保都冇辦法，要以防交叉感染」。對於坊間擔心打邊爐增加播毒風險，黃稱只要多人聚餐便會有相同情況出現，火鍋店上月開始提供外賣服務，「都多咗人叫外賣」。

因應打邊爐或有播毒風險，多間連鎖快餐店即時宣佈暫停火鍋套餐，其中大家樂快餐即日起暫停供應火鍋套餐。另一連鎖快餐店大快活亦停止供應火鍋，並因應客流而調整分店的營業時間。至於吉野家所有分店同樣暫停供應火鍋，將陸續於個別分店安裝空氣淨化器。

敘福樓集團旗下多家餐廳，包括敘福樓、牛角、牛涮鍋、溫野菜等，會於入座前為顧客量度體溫，每接待一輪客人都會消毒枱面及餐牌。集團主席王傑龍接受本報查詢時指，已採購易拉架，將每枱客人隔開，「我哋另外會將酒樓的大枱轉為細枱，亦暫停了『搭枱』，減少交叉感染風險。」大喜屋、譚仔亦聲稱每天會為員工量度體溫，要求他們佩戴口罩、勤洗手。

■記者李雨夢、梁銘恩、孫樂祈

學自修室LA屌

學一蘭咁會唔會好d呀